科學研究證實 「跑步、走路、飛輪」對減肥根本沒用

常聽各種研究、醫生與報導說，要減肥就要運動，特別是「有氧運動」，從走路、跑步、飛輪、馬拉松等，總是聽說有氧才能燃燒脂肪，因此減肥一定要做有氧運動。但現在這個「有氧可以減肥」的觀念，卻被有些人打破了，就有最新科學研究指出，「有氧的好處被過度誇大，多半都是想像」。

最近新書「有氧減肥大迷思」引發不少討論，作者Craig Ballantyne曾創立「亂流訓練法」，另位作者Chelsea Ratcliff是主修健康傳播的研究生，在書中，打破超多迷思。

過去認為減肥得多做有氧，特別是女生，但書中卻說「女生比男性，更難以有氧運動減重」，而且「人類根本不擅長跑步」、「18720分鐘的有氧運動，才減輕 1.8~2.7公斤」、「每周慢跑超過4次的人，死亡率高於完全不慢跑的人」、「人們在跑步機上快走25分鐘燃燒的卡路里量，平均被高估72%」。

內文中，提倡「10分鐘的高強度間歇運動，可以提升肌力與心肺耐力，遠比有氧運動省時又有效」。

至於有氧運動，作者認為，其實耗時又無效，而且反而會流失肌肉量，並增加受傷的可能性，且從心理角度來說，做完長時間的有氧，特別容易用大吃來犒賞自己。

至於該如何減肥，書中提倡「肌力訓練、阻力代謝訓練、高強度間歇訓練、少吃加工食物」。

不嬲都話飲食先係最重要

跑步我都覺得主要都係練心肺>>減肥

游水

飲食佔8成
運動佔2成

係咪得我一個唔知咩係飛輪

不嬲知跑多過20分鐘先開始燒脂

同問

但係我朋友超肥仔
每日朝早去跑半個定1個鐘 我唔知佢行定跑啦
最後真係瘦左超多
不過幾個月之後就肥番D 整體黎講係有效既
大約130KG減到80KG左右

幾個月減到50Kg

跑步 走路 運動 既 社交功用 多過 健身功用

出本書就當係研究，係人都可以亂up

係

內文中，提倡「10分鐘的高強度間歇運動，可以提升肌力與心肺耐力，遠比有氧運動省時又有效」。

高強度10分鐘，應該已經進入有氧

你係咪閱讀理解拎u

雖然唔知佢啲論點有咩證據
但一聽就知好猛料

個作者係乜quali先，是但up幾句都叫係研究？

我都想講 我幾時有話佢幾個月減50KG
柒撚到呢...

屌出本書就叫做咗科學研究？
double blind experiments呢？

做得kol 架啦喎 減成百幾磅

做愛係最實際

開始減肥130
幾個月後肥番80

即係你朋友減左幾個月之後肥番？

果陣唔興依D野
果陣重係打信長既年代

減到接近正常人
之後先肥番 有番肉地

你男朋友d皮應該收唔切
我都係130減到80 184
應該減左差唔多1年 間中會放題果d

男朋友 ?
你係GAY唔係人人都係GAY

我唔會拉佢件3黎睇啦, 男人好好睇咩

又無resreach data,又無refer,又唔係係大型科學期刊出版,其實只係9up,同之前個個酸鹼體質理論一9樣

掉轉左
hiit 係無氧運動

咩prove 都冇
跑步點會冇用，多餘嘅ATP會燒晒
唔會儲返落身體已經夠啦

你呢d知識都係道聽途說番黎

食膽固醇引致心臟病聽左幾十年

最近咪又比科學研究推翻

睇錯

其實d肥婆1個月內每日只食1個蘋果
咪實得

一向都係咁做
為左心臟強啲先跑步

其實作者係話10分鐘的高強度間歇運動比長時間有氧運動, 更加有效減肥
唔係話有氧運動冇用
而講PROVE果啲, 呢篇係新聞稿咋, 要睇佢本書先知佢有冇PROVE, 或者點實驗喎

發緊夢，跑20分鐘就想開始燒脂，
狂跑2個鐘消耗曬其他能量可能開始到消耗脂肪既

做乜鳩

滿足晒其中三種 >>「肌力訓練、阻力代謝訓練、高強度間歇訓練」

做帶氧運動個人會好興奮，有runner’s high，成日都會好醒神

不過老婆頂唔順
砌少左佢都肥左

屌唔撚是掛

一齊跟Youtuber Jordon Yeoh 做HIIT

大巴車落傻閪跑步撚
日日番工前放工後跑以為好健康
又話咩精神d
你番工前玩轉笨豬jump都精神健康d啦

哪吒紅孩兒嗰隻

Source？

唔好呃自己啦

MA, Communication, University of Utah
BA, English, University of Utah

唔控制飲食跑幾多都係假

用腦諗下啦 個個去跑步減肥 邊班人會失業

好簡單一樣野
佢咁做同時 一定有戒口節食之類

English major (from a shit uni) with no research training talks shits about science

You are what you eat

主要係出汗先減到？

「每周慢跑超過4次的人，死亡率高於完全不慢跑的人」
呢啲真係好on9,
有慢跑 80歲命 但健健康康咁走
定係
無慢跑 90歲命 但5-60歲已經周身病痛
你會揀邊樣

佢持續減肥，減肥咗幾個月雖然有肥返少少，但整體都係陸續減到磅，依家去到80kg
係咪咁難明

揀下面

輸入>輸出=增肥
輸入<輸出=減肥

乜鳩狗屎垃圾都叫科學研究
啲記者真係食得屎

重質不重量

之前有一期american science探討過呢個話題, 唔記得邊期
佢探討左非洲定邊度有一班經常出去打獵嘅部落, 睇下佢地嘅能量消耗同其他唔點郁嘅人有幾大分別
因為佢地打獵郁啲就行勁遠, 打足幾日先番歸, 理應消耗多好多
不過結果番黎竟然係大家差唔多
班科學家嘅估計係人體會自動調節能量消耗嘅分佈, 當你用左大部份精力去跑步, 身體其他機能就會分到少啲, 可能係免疫系統會弱化少少, 可能係個腦無run得咁順, 可能係心肝脾肺腎, 可能係其他 (其實諗落都合理, 有時跑得太盡, 好易病)

所以而家科學界對跑步減肥有無效仲係眾說紛紜, 不過跑步有益身心健康就肯肯定, 無得話跑步減唔到肥就唔跑, 唔好用呢個做籍口偷懶

Hiit 無氧 ？

HIIT最有用

你有做足夠帶氧就有消耗卡路里,配合埋飲食就事半功倍,點會減唔到,係每個人效率唔同咁解

慢跑冇用姐
唔係跑步冇用

Hiit 都可以用跑步做
一係你就 Keep 住最大心跳率 80%
長期慢跑唔想辛苦個啲真係行路好撚過啦

10分鐘的高強度間歇運動

ML?

你跑快d 已經係高強度運動
慢跑(仍有出汗) 就有新陳代謝作用
運動要配合飲食 基本上係會經常覺得餓1-2小時咁又唔可以食好飽
飲食係好關鍵 唔可以太飽又唔可以餓太耐

咁就係科學研究？

淨跑步減脂係難，但係跑步最主要都係提升心肺功能，增加新陳代謝率，完全唔玩帶氧既人每日自動消耗既熱量會低到乜咁。玩開帶氧既就算每日食多d野都唔會咁易肥。
你真係要減肥減得好既一定會帶氧同重訓一齊做。
而且減肥唔係淨係要減磅，修身型同健康先至係重點。

利申之前97kg減到78kg，依家上返去82左右，腰圍41減到36，78升去82都冇增到腰圍

健身 練心肺 跑步 咩運動都好
講到尾都係到底有冇挑戰自己身體既極限姐

帶氧運動唔係魔鬼
問題係你谷盡要跑到最快咁跑
每次跑都挑戰自己個時間

定係你長期慢跑係度un下un下姐
個啲不如去晨運好過啦

搵到, 科學人2017 年第 181 期 03 月號

努力運動卻不能有效減重？遠在坦尚比亞的狩獵採集民族也許有助於解答這個長久以來的謎團，關鍵可能就藏在人類代謝引擎的演化。

對人類的演化及生態感興趣的研究人員通常會關注能量消耗，因為能量是生物學一切內涵的核心。我們能藉由測量代謝來了解任何物種：生命基本上是一場把能量轉化成後代的遊戲，且具備的每個性狀都經過天擇調教，使消耗的每一卡路里熱量都能讓生命獲得最大的演化效益。理想的情況是，研究的物種剛好生活在最初演化出該物種的同一環境，那些曾經形塑其生物特徵的生態壓力至今依然發揮作用。但這在人類身上很難辦到，因為大多數人早已遠離每天從野外獲取食物的生活。近200萬年來，人類和我們的祖先泰半時間都以狩獵採集方式為生並經歷演化，直到一萬多年前才有農業；工業化都市和現代技術則不過是近幾個世代的事。若想了解在牛隻、汽車與電腦出現之前，人體是如何演化及運作，像哈扎人這種現代世界僅存的狩獵採集民族便成為重要的解謎關鍵。

哈扎人的生活方式非常耗費體力，每天早上，女性分成幾組各別離開營地草屋，有些還背著襁褓的嬰兒，為的是尋覓野生漿果或其他可食的東西。野生塊莖是哈扎人的主食，這些女性可能得花上好幾個小時用棍棒把它們從岩石地裡挖出來。男性則帶著自製的弓箭狩獵，一天要走好幾公里。獵物稀少時，他們就用簡單的斧具砍斷樹木枝幹採集野生蜂蜜，蜂巢往往位於離地12公尺高的樹冠層之上。就連小孩也要幫忙用水桶挑水回家，有時，離營地最近的水池也可能在近兩公里之外甚至更遠。傍晚時分，人們回到營地，圍著煮食的篝火席地而坐，一邊聊天，一邊分享一天的收穫並照顧小孩。同樣的生活日復一日，歷經乾季與雨季，持續數千年至今。

但請拋開任何有關失落伊甸園的浪漫想像，狩獵採集生活既費神又危險，是以卡路里為籌碼的高風險賭局，輸了則意味死亡。像摩瓦沙德這樣的哈扎男性每天消耗數百大卡進行狩獵及追蹤，希望這場賭注能換得獵物做為報酬。常識與耐力同等重要，其他掠食動物或許能以速度與力量來獲取獵物，但人類必須在思考判斷上勝過獵物，了解牠們的生活習性並搜索野地裡的獵物蹤跡。即使如此，哈扎男性捕獲長頸鹿這類大型獵物的機會，大概一個月只有一次。如果哈扎女性不去採取同樣複雜精密的覓食策略，運用她們對當地植物的淵博知識，每日持續帶回足夠食物給家人，哈扎人就會餓死。這種複雜的合作覓食行為正是人類出奇成功的原因，也是人類之所以有別於其他動物的根本。

長期以來，研究公衛和人類演化的科學家認為，以狩獵採集為生的人類祖先比住在都市和城鎮的現代人消耗更多熱量，鑑於哈扎族的體能負荷吃重，這想法似乎理所當然。許多公衛學者甚至認為，每日能量消耗的減少是全球已開發國家肥胖盛行的主因：所有未燃燒的熱量逐漸囤積成脂肪。我們測量哈扎人代謝的動機之一，就是想知道這個能量缺口有多大，以了解西方人每日能量消耗不足的程度。在炎熱及塵土飛揚的田野調查季節結束之後，我回到美國的家，小心翼翼把裝了哈扎人尿液的樣本瓶置於乾冰上打包，再送往美國最好的二重標識水法實驗室之一的貝勒醫學院，想像測量出的總能量消耗肯定很高。

但在同位素比值質譜儀的檢驗過程中，有趣的事情發生了。貝勒醫學院送回的分析顯示，哈扎人看起來就跟其他人類群體沒什麼兩樣：哈扎男性每天消耗大約2600大卡，女性則約是1900大卡，與美國或歐洲的成年人一樣。我們用盡各種的方法來分析這些數據，把體型、脂肪百分比、年齡和性別的影響通通考慮進去，結果完全沒有不同。怎麼可能？我們疏漏了什麼嗎？我們對人類生物學和演化還有什麼誤解嗎？

別被運動手環給騙了

身體活動量大的人燃燒更多熱量的想法，似乎理所當然，因此人們在沒有太多批判質疑或實驗證據下，便將之奉為真理。但從1980~1990年代起，隨著二重標識水法的出現，科學家得到的實際數據經常挑戰公衛和營養學的傳統觀點。關於哈扎人的研究結果看似奇怪，卻算不上晴天霹靂，只能說它像是蓄積已久卻一直被忽視的烏雲，終於落下第一顆冰冷的雨滴打在你的頭頂，然後順著頸子一流而下。

最初針對瓜地馬拉、甘比亞和玻利維亞傳統農民的二重標識水法研究顯示，他們的能量消耗與都市居民大致相似。在2008年發表的一項研究中，美國芝加哥羅耀拉大學公共衛生學系的研究人員魯克（Amy Luke）進一步比較了奈及利亞農村女性與芝加哥非裔美籍女性的能量消耗和體能活動差異，發現兩個群體的活動量雖然差距很大，每天的能量消耗卻沒有差別，與針對哈扎人的研究一致。在這項研究之後，同樣在芝加哥羅耀拉大學的杜加斯（Lara Dugas）與魯克等人又分析了全球各地98項研究中的數據，結果顯示在已開發國家享受現代便利生活的人，能量消耗情形與生活在較落後國家、體能需求較大的人相近。

人類並非唯一具有固定能量消耗率的物種。在哈扎人的研究之後，我繼而發起一項大規模的合作計畫，測量靈長類的每日能量消耗，包括猴子、猿類、狐猴和人類。我們發現，圈養在實驗室和動物園裡的靈長類雖然在體能活動上與野生動物有明顯差異，每日消耗的能量卻一樣。2013年，澳洲研究人員研究綿羊和袋鼠，發現無論圈養或任其自由活動，能量消耗都差不多。2015年，一個中國團隊的研究也指出，動物園的貓熊和野生貓熊的能量消耗相差無幾。

為了更深入探討、比較個體間的差異，我最近與魯克和她的團隊（包括杜加斯）合作，展開一項稱為流行病轉型研究模型（METS）的大型多年期分析研究，檢視體能活動和能量消耗的關係。

又一條友叫大家鳩Planking

有冇reference?

帶氧運動幾時會開始消耗 葡萄糖，蛋白質，同肌肉 脂肪？

點到好過乜野都唔做，淨係坐喺度

每人都唔同
但係聽講唔夠半個鐘都唔使旨意會消耗一絲脂肪
另外蛋白質好似冇可能會被你主動消耗到...？除非你全身去到冇曬脂肪同澱粉質

少少bio野

三樣都做
有跑步，有重訓，有節制飲食。
你唔瘦係好困難

自然療法啲fd

hiit 係無氧

篇野太誇張
個概念最主要係只增加活動量（帶氧運動純粹令你消耗多啲能量），帶嚟嘅減重效果太短。而且頻密嘅帶氧運動會令身體減少肌肉量。長久而持續有效嘅控制體重方法，係要做重量訓練配合帶氧運動，先能夠改變身體構造（肌肉增加脂肪減少），同埋要有一個合適嘅飲食方案，而唔係一味做帶氧去增加活動量去減重。

平時鳩坐又一日無乜點消耗咪要跑返囉
自己唔去做卡路里會自己走
係咪個個以為自己選手級肌肉量
跑步無用根本係懶人藉口

喂睇下啦你班友, 知唔知咩叫不學無術
唔係話有研究, 啲研究就一定正確, 不過結果顯示就唔係大家諗得咁理所當然囉
咩輸出>輸入=減肥, 你估人體咁簡單咩

如果你日日做，係有助減肥，但你唔可以早洩同全主動

好似係視乎HIIT既動作而決定有氧/無氧？

有啲HIIT做深蹲 咁就屬無氧

有啲HIIT係狂跑30秒 咁就屬有氧

不過重點應該係做HIIT既強度要最大心跳率高達80% 先會有after-burn effect

而劫間好多人做HIIT減肥都係Hea做 心跳率根本去唔到80%以上

所以HIIT非常講究使用者既自律

屌你人地係話80KG*之後*幾個月肥返
係肥既過程用左幾個月啊~!

你個理論有冇support先？一定要跑2個鍾先減到肥？

hiit 20 分鐘仲辛苦過做重訓1 個鐘之後做有氧1 個鐘

人類根本不擅長跑步?

世界上邊種動物可以跑最耐？

雖然跑步作用被誇大，但不致於一無是處囉，如果你話跑步會消耗肌肉，肯撚定同時有消埋脂肪啦，講嘢充滿矛盾

你叫個肥仔做hiit=自殺
百貨應百客 效率唔高唔代表無用

如果本身無肌肉加上肥，做咩運動都有重量可以練到肌肉啦，減唔到肥只有一個原因係食多左

有無諗過班肥人，又高血壓，血管又塞，係唔適合高強度間歇，走路飛輪已經好辛苦。

至於有氧運動，作者認為，其實耗時又無效，而且反而會流失肌肉量，並增加受傷的可能性，且從心理角度來說，做完長時間的有氧，特別容易用大吃來犒賞自己。

呢句係幾好笑既 個人唔識自制 就賴落跑步無用到

狂跑緊係冇氧啦

其實靠運動嚟消Energy係好難
因為人類咁多年落嚟係tune到自己唔會一郁動就消好多能量
要提高返自己嘅基礎代謝率
等自己唔郁嗰陣都消耗多啲能量
咁先可以有效減肥

跑20 分鐘就休息40分鐘，再跑20休息40,
每日重覆8次，就可以做永動機

亂流訓練法 聽個名都on9
我屌你 我d長跑運動員frd就係跑步減返黎既
無用？ 咁撚斷言既字睇到扯火
研究個閪

而家主流都係咁講

跑步why not 變速跑

屌你老母又曲線鼓勵人做gym, gym房而家已經熱鬧過花墟

其實消唔消脂 都係睇你係咪caloric deficit 同有冇做重訓 適量蛋白質

減肥不嬲唔係單攻 不嬲要各項平衡

你呢個似鳩吹多D喎，人人既卡里路消耗唔同既

我試過做高強度訓練搞到受傷
之後成日hea完游水反而身體好左瘦左好多
我覺得成日叫人做高強度好不負責任
有啲人睇到諗住好抵做
但係根本身體承受唔到受傷
可能係好廢啦

你岩

如果強度高既短跑100米果啲係屬於 無氧

慢跑長跑係有氧

準確d 黎講 睇你強度幾多
如果爆到盡 無氧狀態佔多

同意
食物同重訓先係減肥幫手

減肥佔重:飲食>負重>帶氧

咁有趣嘅 宜加主流真係講caloric deficit 就瘦
但我都會諗 所謂新陳代謝失調 會唔會有人長期活動量好高 但食唔夠 身體調節其他功能 例如指甲 頭髮生慢啲 提供多啲營養去活動 到佢食返多啲野 一樣唔會肥返 只係指甲頭髮生返快啲

HIIT有氧黎 你知唔知咩叫有氧同無氧

收皮啦阿豬阿狗都出書亂噏

點樣高強度間歇性但又有氧?

HIIT係有用，但首先你要做得哂
例如人地1set要做15下burpee，你做得6,7下
效果當然會打折

你首先要有足夠心肺功能同muscle

由班友繼續打j減肥啦

生酮飲食都話唔使做運動食住減添啦

HIIT係無氧
你跑100米係有氧定無氧?

傻仔先跑步

人類係首先消耗葡萄糖,糖原,之後先到脂肪,最後先蛋白質
其實要減肥,係好著重體肌肉量,因為好影響個整體新陳代謝率,人年齡愈大新陳代謝率會慢慢下降,令到能量消耗慢左,所以想持續有效到控制體脂,最多要係增加肌肉量,帶氧運動只輔助為主

每周慢跑超過4次的人，死亡率高於完全不慢跑的人

現實點解咁殘忍，
努力冇回報都算啦

作者認為而非實驗證明都叫做研究?
報紙佬唔好搵班文科仔寫科學新聞啦

誇大左
飲食係佔9成
運動佔1成

不嬲都係HIIT+負重+飲食
跑步從來都係練心肺
所以次次係fitness room見到喲肥婆跑到身水身汗想減肥都覺得好慘

好多時都係個人做到/經驗就係研究。
同舊時中醫一樣，嘗完百草就當邊度有毒，邊樣無

努力唔係唔回報比勤力嘅人
係懲罰緊啲蠢人

食肉減甩法

有氧同無氧混合
但係隨住強度上升 無氧佔多 所以hiit 我會當無氧

貿貿然做高強度運動好易死人

作者專登將lifespan同healthspan 混淆黎一齊講去誤導人

高強度十分鐘係人都知 但根本係將30分鐘壓到10分鐘去做 唔係個個都得 尤其年紀大既

相信我班跑步朋友上磅時係個磅壞左。
1年由86kg變69kg，果17kg睇黎仲係身上

不嬲減磅都係做高強度重量訓練，燃燒脂肪能量去建立肌肉

需要減肥嘅多數都係肥人啦
肥人你叫佢去做hiit即係叫佢死
不過做帶氧運動效率低係真嘅
但唔係冇效囉
係到嘩眾取寵

絕對有效早上去跑同黃昏係最好 尤其提高代謝速度 但7飲食 3成運動係定律

唔該讀書唔好搵埋啲弱智文章出嚟啦

乜嘢跑萬幾分鐘先減到一至兩kg
減肥嘅速度都好視乎你跑步嘅步速心跳率同你本身嘅體重， 唔好亂咁睇啲文章就以為好有道理

正常人跑邊使萬幾分鐘減一至兩kg根本就係報大數

仲有成篇文章更換錯重點

明明講緊減肥關增長肌肉乜嘢事

有啲人淨係想減肥唔想要有肌肉

根本跑步帶氧運動就係最有效減肥最適合初學者

傻啦
輸入>輸出=增肥 (增肥?增左muscle定fat)
輸入<輸出=減肥 (減肥/減左muscle定fat)
大把人盲目減肥, 但連最基本既muscle同fat concept都未識分
80K 可以係超級大隻佬(金鐘國個喲)
80K都可以係大肥仔一個
搞番清楚基本concept先講減肥啦

篇文戇鳩在一口咬定帶氧冇用
HIIT又唔係人人啱做

網上好多呢啲文誤導人

跑步係要配合飲食
簡單黎講跑步係一半練氣 一半練你紀律同意志
個人會有規律d
淨係戒口唔做運動個人會無乜滿足感

至於該如何減肥，書中提倡「肌力訓練、阻力代謝訓練、高強度間歇訓練、少吃加工食物」。

唔一定可以係肌肉減脂肪冇減

飛輪海

我用簡單啲嘅hiit 例子：400米運動場，直線衝，彎道行

冇錯一開始第一段直線係無氧中嘅atp-cp system ，但係第二、三段直線開始就變做另一個無氧中嘅Glycolytic System。

但係當你持續做到5至10分鐘甚至以上，有氧系統嘅供能就會增加

所以話hiit係無氧根本係bullshit ，任何運動都會同時用到三個供能系統，而hiit最尾都係會變有氧（除非你做3分鐘就唔做）

做gym其實仲快，肌肉增長會消耗你熱量，唔洗特別減食只要唔過量就會瘦，不過我講既瘦係體脂減少唔係變非洲難民個種連肉都減到既方法

HIIT又要夠high intensity先夠意思
唔係個個都真係push到咁盡

想減肥就一定要增肌，將脂肪當喺燃料嚟補充番啲肌肉

其實主要係靠新陳代謝
你個因果錯左 係因為建立肌肉 所以先燒得多能量
之後坐係度都減緊肥 假設食量冇大增

用距離加體重計就真，E=MC^2
將你自身體重W移動N距離=消耗能量

通常d手法都係。
1.原本係大隻佬，蓄肥自己跟住減肥就話我就是成功例子。
2.根本未肥過，自己work個套放落人地度。(美容公司手法)
3.自己真成功減肥。無紀錄係科學根據，左抄右抄，作套九陰真經就話係減肥寶典。

咁樣都未夠準要計埋你嘅心跳率

屌你老味隔兩年就係推翻一次主流

你呢個只係混合左HIIT同有氧運動，或者將其他無氧運動既回氣期當做運動既一部份而叫做有氧運動。

實際上你100米全速之後係可以用任何形式去回氣，唔一定要轉灣慢跑

懶人福音文

單講運動個部份
減 1KG 脂肪 = 7000 - 8000 卡路里
當你一日跑一次 45 分鐘 500 卡路里
最快跑十四日 總共 630分鐘 就減到

佢用萬幾分鐘係咪斷日計
一日入面唔運動個啲時間都計埋

飛輪係咪講緊freeline

其實我諗最簡單就係

Keep體重或減 - 稍微控制飲食
增肌 - 做gym
練心肺 - 跑步

正常3樣做齊咪keep到一般體格...唔係要做太大隻或練某項都唔洗睇咩研究

有氧運動同無氧運動嘅判斷係取決於能量系統嘅供能比例，而唔係運動嘅形式

點解?

肌肉係可以幫助燃燒脂肪， 但係成效好低， 不足以減肥， 如果有肌肉 就可以減肥好有效咁樣啲大隻佬就唔使cutting啦

HIIT既原理就係要你谷上去，你係咪玩野?

高強度間歇訓練
如果肥佬做完唔嘔先算

理論上佢地可以唔CUT，只係佢地又要增咪要CUT

真
靠飲食先係重點

呢條片真係講得好好

我搵番篇文啦, 睇#75
人地都有做peer review, 唔係話咁就一定岩哂
不過比起普通人自己坐係度諗出黎嘅理論, 或者道聽途說嘅可信性高啲

係, 人人都唔同, 不過都有個range
但係活動量比其他人高出十倍嘅, 竟然個消耗係好相約
你可能又會challenge, 喂仲有高矮肥瘦, 肌肉量多少, 年齡性別飲食呢啲factor呢?
當然我地諗到, 人地做實驗嘅都諗到, 全部都計哂入去啦, 但結果就係咁

瘦咁急好核突，屌西果陣個肚皮fing 下fing 下

依條友好少做帶氧
佢都係健美角度出發
唔係減肥

純想減肥既人去戒口散下步都瘦啦講真
洗鬼搞咁多野咩 睇你有冇恆心同紀律姐

HIIT要關節狀況良好先岩做，如果唔係好易做到關節痛

跑步真係長期戰 而且岩本身瘦開既人

隨著運動時間愈長，有氧系統嘅參與就愈黎愈多。

冇可能好似上面個師兄講：後來會變做無氧

我以前係港隊兩年，自己亦讀過運動科學，真係未聽過最尾會變無氧

如果佢有嚴格CHECK埋D非洲人既基礎消耗卡路里，即係捉佢HEA一兩星期，然後再放佢返去咁CHECK就合理

你信一個非洲人既體格同城市人一樣?正正就係高矮肥瘦會有影響，而同時運動所消耗既量又唔係咁大

咁以前地平說 地心說都係主流, 所以而家已經唔夠膽一口咬定咩係真理
客觀啲根據觀察事實去做結論, 咁先係科學丫嘛

唔止一個研究有呢個固定能量消耗嘅觀察結果, 一係就真係咁不過未知點解, 一係就佢地研究方法有錯

前者就好似好多現今科學迷團咁, 有現象無解釋
後者就靠peer review, 我地無相關專業知識去判斷

不過人地就點都客觀過啲健身教練同坊間智慧

我有冇睇錯, 居然有e=mc ^2

用光速屌一個mass = 100kg嘅肥消耗嘅能量= 100 X (3X10^8)^2 = 9 X 10^18 Joule?
又學到野

HIIT點會拖長做?你任何高強度運動一拖長身體就捱唔住，點會有氧?
HIIT唔會低強度同長時間做係基本理論，你要有氧一定係唔太高強同長時間，兩樣野係完全矛盾。

*肥婆

仲傷腳過跑步
有fd之前日日做 講到好撚有決心
做到宜家要做物理治療

HIIT跟Youtube做好撚辛苦, 第一次7MIN就頂唔順
但跑步跑45MIN就好輕鬆, 每KM大約5分30

Btw我兩樣都有做

真係唔知你講咩，你鍾意可以無視我打個條知名方程式，不過係一個比喻

過多一百年，飲水冇助補水份

一般人以為見攰啲就以為做咗高強度
冇乜運動嘅個強度起碼做到想嘔，個心跳先到高強度
有幾多人會keep住訓練？
提倡佢唔係唔好，但入門門檻高囉

不嬲係人都知喎

我有啲瘦撚朋友
仲不斷跑步

負重都可以

其實人體無時無刻都消耗緊脂肪

所以上面話消肌肉而唔係消脂 係咪冇根據？

Btw 太長時間運動會產生皮質醇會消肌肉

我跑步減到，廢文一篇
Feel到好多矮肥毒撚會拎篇文打飛機

連登仔最叻網上做運動

打車輪可唔可以減肥

High intensity

滾軸溜冰

以前有篇漫畫叫飛輪少年
主角就係踩roller

連登仔一見到啲反世俗文章就即刻衝哂出黎發表自己一直以來既見解黎justify

得閒去運動場跑兩個圈睇下啦，成日跑果班有幾多個肥佬肥婆呀？係電腦前面篤鍵盤既你呢？

人體消脂同時會帶走肌肉，所以冇乜肌肉增加量既話係會難d消脂（但係咁既情況詳細點樣消我都唔知，bio半桶水）

唔知有冇答到你

HIIT根本唔適合初學者去做

呢種訓練對心跳率既要求高，對少運動既人來講真係慘過去死。

所以都係需要跑步去減磅

用HIIT去否定帶氧運動既作用同價值，係唔全面既睇法

究竟啲on9明唔明“根本沒有用”係乜意思

減肥最有效一定係控制飲食，你肥即係飲食得到嘅能量遠超過你一日所消耗嘅能量，你做運動減肥係可以增加消耗，當然如果你真係做到keep到regular咁做我都幾佩服，但一停消耗減咗一定肥返

最重要都係做到源頭減廢，食得健康啲食少啲零食小食先減到肥

我用左三個月瘦左大約15KG，最瘦試過69.5，我果時減法比較特別，我戒曬飯，多數食全麥包同薯仔，早餐就三隻蛋，午晚餐就雞胸雞腿肉。

每星期跑三日，每次30分鐘，約4KM，再每星期做三日HITI，約一小時。

但咁樣減法有個好大問題，你的確係瘦左，但你成個人都會脹，D肉好鬆，唔好睇的，之後你都係要瘋狂做GYM，谷番實D肉。

膠都費時俾

冇飲食咁大效果就講到冇用
正撚樣標題黨
睇下班港女節食淨係節到好似非洲兒童咁 咪知有冇用

講真做運動飲食點都好過咩都唔做,一定唔會無用,當然點做先對減肥最有效高效率同埋減得最健康就另作別論,每一樣都有利有弊,最好自己試揀最適合自己既方法
呢啲發表理論既人都一定會從自身既認知同利益關係去以眨低其他方法,提高去自己說法既可信性黎說服其他人

Link?

時間就有限
你拎左去跑步就會少左時間做d對身體唔健康既野
此消彼長

你唔好玩啦

我身體體脂約15%做咗幾年gym肌肉量都唔差

有控制飲食大概係高過 比平時身體需要嘅卡路里少少

但根本體脂率一直上升， 如果你冇做gym根本就唔明

下但真係唔少人開始做運動而瘦到喎
Regular跑步游水嗰d
咁個mechanism係點

你自己上網google researcher一公斤肌肉消耗好少卡路里㗎咋

相輔相成運動都好重要

Btw法國運動科學同營養學d野好似隔一排又有人推翻d舊研究咁
好亂呀

因為就算體重一樣
心肺功能人人唔同
一個人心肺功能差嘅
佢同一個心肺功能好嘅人口同一個佢呢個辛苦程度已經唔同

所以要計埋心跳率 同埋 移動嘅速度

香港用呢個犯唔犯法我想用呢個嚟返學

但會唔會好7

個然係讀傳播
鳩up幾句就有大把連登仔信

咁辛苦多少又點影響個卡路里消耗?
移動既速度同能量消耗關係呢?

有冇啲學術性啲既發言
sales stop la

都叫有多，同埋我係有睇過有實驗顯示低卡路里飲食一樣有增肌效果，所以先得出唔一定要增磅然後CUT呢條路

人類根本不擅長跑步

咁點解人類跑得比其他動物有效率

點解咁撚肥

低卡路里 都有增肌效果唔出奇
咁就要睇下你低到乜嘢程度
如果低到你做gym嘅力都冇就…

相反如果目標係增肌肉， 攝取的比平時 每日所需卡路里多少少， 反而更加有助更有效增muscle

未得閒做research住睇住呢個先

可以發現其實佢哋肌肉消耗卡路里真係唔多， 但頭先你講到可以對減肥好有功效 我就有啲保留

雖然唔多都係代表有但只能講對於減肥係好低效率

呢D野係相對架咋，跑個步我百4磅體脂17-18%，跑五千米得33X卡路里，我去做GYM如果有增肌同時消耗33X卡路里，咁我消息日又會因為補充肌肉同增加肌肉消耗多丁屎咁多，係唔係效果好D先?

事實上GYM房D友仔係增左磅都好過跑步機個班，而我GYM左幾年後係無咁易肥。

但係我哋唔係討論緊 淨係肌肉所消耗嘅 卡路里對減肥幫助效率大唔大咩( 如果你講計埋做gym 咁就係第二件事啦)

咁當然撐你啦因為我都係做gym 好少跑步

普遍有研究過下健開身應該都同意

佢話:想減肥就一定要增肌啊嘛，將脂肪當喺燃料嚟補充番啲肌肉
想增肌就要GYM架啦
不過後面句將脂肪補肌肉就唔岩

HIIT唔係個個頂得順

慢跑半個鐘以上仲多人頂唔順

跑步既人 100% 會死

唔一定，我見過有個case都好似你咁講，戒口+散吓步，三個月之後但都只係瘦咗0.3公斤。

但佢之後開始學條片入面咁，做增肌訓練，結果一年之內瘦咗15公斤，仲練咗一身好線條出嚟。

我覺得應該係飲食>負重=帶氧

減肥好簡單 戒carb 白飯面包之類
做運動會令你體格更好 但要lose fat就要飲食入手

連登仔

但係佢 重點 放咗喺肌肉可以燃燒脂肪…

太細數，短時間內分別不大

"每周慢跑超過4次的人，死亡率高於完全不慢跑的人"

呢句完全不知所謂
乜嘢叫做死亡率？幾時死點樣死都唔講，點計？個個都100%死㗎啦
慢跑嘅人，喺慢跑中死亡嘅機會高過完全唔慢跑嘅人無限倍添，屌佢老母

講得咁表面都咁多人信 , 肥西一見到話做運動無用就信到十足 , 帶氧運動有效並非運動本身 , 而係運動期間引起嘅心肺反應做成燒脂結果

You can’t out train a bad diet

Lm

打J嘅人死亡率可能高過有女扑嘅人

研究呢樣野嘅濕鳩一定無跑過步

正餐減左1/4量
每兩日跑三十分鐘
減左15公斤
都同我講無效

我反而想知出街點食先叫健康

話時話點解呢度講人不擅長跑步？ 以我所知人類基本上係世界上長跑最利害的動物。 點會不擅長，太擅長tim 可能，未必夠運動量。

content farm質素

長跑其實好傷身 , 邊度report 話過人類擅長長跑 ?

跳開繩減重

跑步係易傷
但佢自己都識講會消肌
咁又點會減唔到磅

好多女人唔鍾意巨肌
做core同帶氧線條就好靚

點會冇用

現代:控制飲食+HIIT+重訓+休息=消脂,增肌,心肺功能好左

每一個science 節目。 講到人類未有武器前就係依賴呢一招。

身邊好多本身肥肥地女仔都係靠跑步入門減肥,再配合飲食,基本上2個月已經見到明顯效果

我自己有排晚晚食宵夜,半年肥左7公斤,之後頂唔順戒左宵夜然後的起心肝每晚落街跑40分鐘以上,1個月瘦番

游水 重訓 飲食

如果冇用點解咁多人跑得黎有用

同埋負重運動唔係人人都頂得順

飲食加玩下拳 泰拳/西洋拳 唔洗3個月有效

on9,跑步點會無用

但係古人類最好用嘅捕獵方法就係長跑以耐力跑到啲動物跑唔到為止，短距離人類係輸晒，但長距離除咗某種狗之外基本贏曬

ON9,所有運動都消到卡路里嫁啦

飲食先最重要.
跑步真係冇乜用,我以前一個星期跑3-4次10KM 真係對減肥冇乜用.
重訓冇人叫你好似奧運選手咁舉幾十KG.
你睇下D 明星D IG 做重訓, 都係舉5-10KG 深蹲. 開頭可以乜都唔舉齋做深蹲.

HIIT

1.人類跑長距離好唔好我唔知，但一定好過其他動物
2.肌肉唔活動嗰陣消耗能量唔多
3.人體靜止嗰陣一樣會消耗大量卡路里，最大食係你個腦。高強度運動會好快攰，單計卡路里而言，長時間低強度>短時間高強度>生存
4.唔會話長跑一段時間/用曬其他能源先開始消耗脂肪。首先你個腦只食葡萄糖，如果你無曬就直接收皮（類似馬拉松），所以無可能用曬糖先用脂肪。你身體用能源嘅比例會變，但絕對唔係用完一樣先一樣
5.有唔少人跑步錯姿勢，每跑一步都要用力同地面對抗，結果下身肌肉粗曬，但如果跑得啱其實成個人係越嚟越瘦，特別係雙腳

跑步我真係唔跑得耐,從來唔跑得多過20分鐘,寧願跑快D CHUR盡佢

邏輯謬誤喎
有冇諗過有效主要係因為你減咗食量？

咁講啦，篇報導係寫得嘩眾取寵嘅
真正嘅講法應該係
其他方法(lifting, HIIT)比跑步有效得多

我理撚得你點樣幻想自己一邊跑步嗰陣，個身啲肥肉一邊消失緊，
講到尾，都係當 卡路里攝取量 < 消耗量 嘅時候，你就會減到肥
以你嘅例子，你喺控制到攝取量嘅同時，又有跑步加吓你嗰日嘅消耗量，減到肥當然唔出奇。
但係當你將跑步同weight training或者HIIT比，
你就會知跑步相對又低效用又低效率，
上面有巴打po athlean-x jeff條片，應該都有解釋到。

「18720分鐘的有氧運動，才減輕 1.8~2.7公斤」
唔係冇用 係做HIIT好咁 標題殺人

贊成，所以我而家又做帶氧又做肌力
我發現增肌仲難過減肥

唔知D人負評乜鳩
HIIT 係可以俾D無耐力嘅人去用短時間都做到效果

以下轉貼:

1. 連續性劇烈運動一般會令參與者帶來辛苦、負面感覺，長遠不利建立運動習慣。然而，HIIT 雖然同樣辛苦，但其「間歇」(On & Off) 特質可令參加者在劇烈運動間有短時間休息，繼而減低負面感覺，提高運動動機 。
2. 至於連續性中等強度帶氧運動 (e.g. 急步行和慢踏單車機) 雖然相對”輕鬆”，但其長時間單一節奏，會令不少人(尤其較年青/進階的朋友)感到沉悶，缺乏挑戰。相反，HIIT的「間歇」起伏節奏能帶來刺激感，而且部分種類HIIT以循環形式進行，能配搭不同工具和動作，避免重複使用同一肌肉，又能靈活調配作息比例，相對多變有趣，自然令參與者更樂在其中。

3. 另一點過往較少人提及的是HIIT對運動自信心的影響。事實上，筆者過往在教學和研究工作皆接觸很多體能欠佳、害怕長時間連續運動的朋友 (尤其中老年人)，擔心身體不能應付。但這負面思想反會造成惡性循環，長遠體能更差，亦更不願投入運動。HIIT的本質是把運動拆成小段，並容許初學者在動作組數間增加休息比例，這反而有一定好處。舉個簡單例子，有些朋友連續慢跑15分鐘也感困難，但若把距離分段，以個人的八成強度跑1分鐘，然後步行2分鐘休息，重複5次，這對他們來說會更容易做到，而成功的經歷亦可令人增加滿足感，對自己的運動能力有更大認同，自信心提升，自然有利建立恒常運動習慣，長遠逐步改善體能。

屌連登仔既閱讀理解能力搞到我成日碌番原post睇多次

因為你跑都隻狗咁都係消得丁屎卡路里

直接食少啲野=你跑幾粒鐘
所以先話跑步冇用

重點係想帶出
你控制飲食但唔做帶氧係減到肥
做帶氧但唔控制飲食係減唔到肥

兩日就虛脫
減哂啲肌肉之後肥得仲快

係10分鐘內持續間歇訓練
即係例如半分鐘高強度，抖半分鐘，然後又半分鐘高強度，咁樣做

標題誇張引人睇，唔需要太認真
都係帶出好多人減肥係跑步，但唔控制飲食先減唔到

你又跑又減食當然係最好啦

好辛苦架 個十分鐘 如果你真係做到個個強度

HIIT 係間歇運動 , 係唔會變成帶氧

辛苦過跑完10km

不過我覺得體能真係提升不小 前提你要頂得住個強度

無慢跑低 , 一野去 HIIT 會死人

戒 carb 最on9 , 除非你有本事戒一世

想參考下各位師兄平時 hiit點做

理得你做咩運動
一直都認為只要calories out > in 就一定減到肥

幾年前無跑開步 , 心肺弱 , 有次玩 5 分鐘 hiit 差啲賣咸鴨蛋

沖次 30秒 , 步行 30-60秒 , 再沖次 30秒 , 做5分鐘

其實因為有HIIT 課程需推廣...

我就做開呢個既,做完你會明10k算個屁
因為當你真係做完,你會明白咩能野叫無晒體力
我包你心肺功能大量提升

請教大家關於HIIT 既問題

我28歲, max HR = 192
我跑既form 係30s 爆 (HR 170~180)
然後1m30s 行 (HR ~150) (HR 由apple watch 計)
8-10 組

呢個form 有無咩意見?
HR 夠唔夠高/ period 會唔會太鬆?

飲食重要過運動,以前好肥去做運動係無用
跟住中午食個包,慢慢就減到

你咁on9梗係戒唔到

個作者乜水

咁點戒到啊 好奇一問 夠力做gym 咩 講緊big3 果啲

戒carb 真係痴線
食唔夠跑步會暈

其實睇人㗎
有啲人瘦底代謝快
剩係重訓都夠㗎啦

尋日玩完 今朝差啲唔知醒番工

我都係爆20 and 1min rest

30後半段好似谷唔到咁

不過有見人7mins 1kg 15斜 又有

我諗耐左可以轉

師兄一個禮拜做幾多次 做左係咪好訓左

其實啲Keto diet 都係low carb 點解見佢地又無事

睇insanity 個d癲好多

其實係減少個比例
唔可能完全戒哂

癲好多=你唔可以日日做=效果低
你受一次傷就玩完啦

我會起屋企跟住youtube既影片做,
頂盡10MIN, 休息既時候真係覺得再做會賣咸鴨蛋
我寧願出返去慢跑算\ /

你應該要做低配版先,得身體適應先做完整版
唔係慢唔慢跑,係你個身體未適應到咁既強度
就算慢跑都唔一定得

將個膠套凹落何B仔

無做開真係唔好亂黎,你都未必知自己身體有無陰病
如果你覺得慢跑夠就唔洗做啦,最緊要夠用就得無需要同人比
一陣出事神仙都幫你唔到

唔到咁既強度就唔叫HIIT啦
本身有底. 有玩攀樹
我幾年前淨係慢跑都減到5KG, 之後穩定落黎
係呢呢1年轉做HOME OFFICE懶左勁多先發福
依家係慢跑/HIIT(天氣唔好/唔出街先做)+重力訓練+適當飲食
(晚飯轉做慢煮雞胸, 其他正常)

當然係啦,我意思係你如果做既過程覺得唔對路真係要停
而唔係聽人講個強度有幾高幾低,因為做緊既係你
當你適應左再慢慢提升啦

不了
我會慢跑多, 重點反正都係管實自己把口
年紀越大就越唔適合做HIIT, 不如搞掂自己把口算

冇做運動幾年心肺差咗好多，應該慢跑定係hiit?

其實游水/水中訓練先最好
起碼你d骨咁無易傷,年紀大做多d重訓保持d 骨既密度
慢跑唔係話唔好既1個鐘內,多過我會覺得無需要

慢跑下先
一嚟就HIIT你心肺負荷唔嚟重大鑊

我會咁分段做
慢跑20 分鐘唔扯蝦 > hict > hiit

其實一冇做幾年退化得好快係咪正常
以前一星期練十課水 宜家行多兩層樓梯都冇氣心跳加速

如果以前操開心肺 , 復操番好快就回復到7-8成啦

跑兩跑就冇氣on99
但係打波踢波又好似好啲

停咗五年
呢幾年食嘢生活都冇咩紀律
日日跑20分鐘開始得唔得？

飲食功效居多架

脂肪比例越高 , 帶氧減肥效果就越明顯 , 當體脂跌到去 20% 左右(男) , 就會開始覺得帶氧唔多有效

個個文盲

篇文講話人體會自動調節能量消耗

當你慢跑左600卡，生陳代謝會減慢，會比平常少消耗600卡，所以結論低強度帶氧係冇用

而身邊好多路步成功例子係涉及其他因素

例如食少左，低過正常代謝，或者跑得高強度，有增肌，所以有效

而 HIIT 係用黎增肌，扯高個基礎代謝，所以效果比慢跑好

柒撚到

跑步分分中消肌肉 7成飲食 最實際一定係操肌

同意
我減都係食正餐
On9先會戒碳水
根本係燃料來源

無碳水連運動都做唔到 , 個樣仲會減到成個道友咁

篇文邊段咁講過 ?

夜晚跑完唔撚駛訓

夜跑完全唔好嫁